%%
% Deutsche LaTeX Briefvorlage für Serienbriefe
% erstellt von Stefan Stolz <st.stolz@gmail.com>
% Jänner 2019
%%

\begin{filecontents*}{daten.csv}
    Mag.;Lorem;Ipsum;w;Eratstr.;65;84693;Nullatown
    Dr.;Pera;Hanban;m;Muranastr..;34;83921;Alatown
\end{filecontents*} 

\documentclass[ 
    absender,
    paper=a4, 
    version=last,
    parskip=full,
    %fontsize=11pt,
    %DIV=13,
    BCOR=0mm]{scrlttr2}  

% Packages für deutsche Texte
\usepackage[english,ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{csquotes}

% Angaben für das Import von CSV Daten
\usepackage{datatool}
\DTLsetseparator{;}
\DTLloaddb
 [noheader,
  keys={titel,name,vorname,gender,strasse,nr,plz,ort}
 ]
{adressen}
{daten.csv}


\begin{document}

\setkomavar*{enclseparator}{Beilagen}
% Betreff, Datum, Ort:
\setkomavar{subject}{Betreff: Nullam cursus lacinia}
\setkomavar{date}{den 25. Januar 2019}
\setkomavar{place}{Sautens}

% Schleife, die Briefe generiert
\DTLforeach{adressen}
 {  \Titel=titel,
    \Name=name,%
    \Vorname=vorname,%
    \Gender=gender,%
    \Str=strasse,%
    \Nr=nr,%
    \PLZ=plz,%
    \Ort=ort%
 }
 {
  \begin{letter}{\Vorname~\Name \\ \Str~\Nr \\ \PLZ~\Ort}
  \opening{\ifstr{\Gender}{w}{Sehr geehrte Frau}{Sehr geehrter Herr} \Titel\ \Name,}

  Fusce ac felis sit amet ligula pharetra condimentum. Fusce fermentum. Ut non
  enim eleifend felis pretium feugiat. Nam ipsum risus, rutrum vitae, vestibulum
  eu, molestie vel, lacus. Nulla porta dolor.

  Phasellus gravida semper nisi. Pellentesque habitant morbi tristique senectus
  et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Aliquam erat volutpat. Etiam
  iaculis nunc ac metus. Aenean viverra rhoncus pede.
    
  \closing{Viele Grüße}
  \encl{20190126-Zeichnung.pdf\\20190126-Abbildungen.pdf}
  \end{letter}
 }

\end{document}
